唐、宋真係美好嘅朝代

據史書記載，在唐朝時期就有一些日本女子前來中國了。另外，當時的唐朝對外還是比較開放的，有很多的唐朝男子會去海外進行貿易活動，很多人都會經過日本海域，日本人會非常主動地邀請這些唐人到家裡做客、過夜。晚上這些日本人都會把一些美麗的女子獻給唐人。

在唐朝的時候，日本主動邀請這些出海貿易的唐人，到了宋朝，日本有很多婦女直接前往宋朝。特別是到了宋朝後期，漢人被蒙古人封為最低等級的南人，這些宋朝人不能忍受蒙古的殘暴統治，於是紛紛跑到了東南亞和日本，宋朝人在日本人那裡受到了熱烈歡迎。其實，日本人的目的也非常單純，就是為了解決日本民族的人種劣勢。

其實，這種現象並不僅僅發生在日本，在中國一些少數民族也有。宋朝年間，就有回鶻年輕女子未結婚就和宋人同居的傳統，回鶻以此為傲，這是當時回鶻的一種風俗，到現在回鶻人還有很多的混血人，其實這些混血人就是漢人和回鶻人的後裔。

為什麼宋朝人當時如此受歡迎呢？法國著名的漢學家謝和耐曾經說過，當時的宋朝在社會、娛樂、藝術、制度等方面都是最先進的，它有理由把世界其他地方稱為蠻夷之邦。日本研究宋朝的史學家宮崎市定也說過，宋朝是中國歷史上最具魅力的朝代。所以，現在人都對宋朝高度讚揚，看來當時優秀、高貴的宋人更是讓人難以抗拒啊！

又㗎妹又鬼妹